De volgende ochtend vroeg gingen we naar buiten samen, en op de hoek van Giltspur Street door Smithfield, ging ik weg Herbert om de stad in te gaan en ging op weg naar Little Britain.
Er waren periodieke gelegenheden toen de heer Jaggers en Wemmick overgingen de kantooraccounts en vinkte de vouchers af en plaatste alle dingen Recht Bij deze gelegenheden nam Wemmick zijn boeken en papieren in Mr. Jaggers kamer, en een van de bedienden op de benedenverdieping daalde af naar de buitenkant kantoren Die bediende op de post van Wemmick vinden die ochtend, wist ik wat was er aan de hand; maar het speet me niet om meneer Jaggers en Wemmick te hebben samen, terwijl Wemmick dan voor zichzelf zou horen dat ik niets gezegd heb compromis hem.
Mijn uiterlijk, met mijn arm verbonden en mijn jas los over mijn schouders, begunstigde mijn object.
Hoewel ik Mr Jaggers een korte beschrijving had gegeven van het ongeluk zodra ik in de stad was aangekomen, maar ik moest hem alles geven de details nu; en de specialiteit van de gelegenheid veroorzaakte ons gesprek minder droog en hard zijn en minder strikt gereguleerd door de regels van bewijsmateriaal, dan het eerder was.
Terwijl ik de ramp beschreef, Mr. Jaggers stond, naar zijn gewoonte, voor het vuur.
